## 原由

为什么想要做这个系统呢？这还得源于越来越看不得现在网络上那些成分迷惑、发言迷惑、年龄迷惑的东西（还真得用东西来形容，我都开始怀疑到底有多少真人了）

所谓眼不见，心不烦。

与其说要做个屏蔽系统，不如说是要做个`身份排查系统`，根据你的发言，来给你贴上各种标签，以便之后看到奇怪的发言时，能清楚的明白`你到底是谁`

## 系统实现

说起来也简单，与你屏蔽名单中的ID匹配（当然得是用户的唯一确定符），根据屏蔽程度，进行不同程度的展示

## 实现平台

##### Tampermonkey（https://www.tampermonkey.net/）

- 制作更加简单，但与浏览器的相性不如Chrome Extensions

或者

##### Chrome Extensions

- Chrome占有率更高，更多人用；

- 应用场景更广泛，Firefox插件只能运行在Firefox上，而Chrome除了Chrome浏览器之外，还可以运行在所有webkit内核的国产浏览器，比如`360极速浏览器`、`360安全浏览器`、`搜狗浏览器`、`QQ浏览器`等等；
- 除此之外，Firefox浏览器也对Chrome插件的运行提供了一定的支持；

## 针对平台（排名决定制作优先级）

[NGA](https://bbs.nga.cn/)

[Bilibili](https://www.bilibili.com/)
b站这个应该是最复杂的，还涉及到屏蔽视频，不知道能否实现

[百度贴吧](https://tieba.baidu.com/index.html) 

## 需求分析

1. 名单
2. cookie
3. 同步
4. 数据分析